{
    "question": "Jenis ragam hias apa saja yang terdapat pada bahan kayu ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ragam hias fauna<br>ragam hias flora<br>ragam hias geometris<br>ragam hias figuratif<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kursi ukir kayu,asbak hias dr kayu, pintu hias dr kayu, meja tamu hias dr kayu (;",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-alat-penjernih-air-358",
            "question": "Jelaskan tentang alat penjernih air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Alat penjernih air sederhana yang akan dijelaskan berikut \nini menggunakan arang sekam padi. Perlu kita ketahui, air merupakan \nkebutuhan pokok bagi setiap makhluk hidup. Bagi manusia, air selain \nsebagai sumber minuman juga sebagai penopang aktifitas lainnya. Air \nmenjadi penting untuk kegiatan sehari-hari, mandi, mencuci, dan \nkebutuhan yang lain.<br><br>\nDi daerah tertentu terkadang air \nbersih sangat sulit didapatkan. Bukan berarti air bersih tidak ada. \nTetapi di sebagian tempat untuk bisa dipakai minum air harus melewati \nproses penjernihan dahulu.<br><br>Alat penjernih air sederhana seperti ini bisa kita buat sendiri. Banyak sekali\n bahan-bahan yang bisa kita gunakan untuk menjernihkan air secara alami.\n Misalnya batu, pasir, kerikil, arang sekam padi, ijuk, kapur, tawas, \nbiji kelor dan lain-lain. Kesemuanya itu sangt mudah kita jumpai di \nsekitar kita.<br><br>\nSalah satu alat penjernih air sederhana \nyang bisa kita buat sendiri adalah dengan memanfaatkan sekam padi. Sekam\n padi sangat baik digunakan dalam penyaringan air untuk mendapatkan air \nbersih. Berikut ini langkah-langkah atau cara pembuatannya:<br><br>\nBahan dan peralatan penjernih air dengan sekam:<br>\n1. Arang sekam padi<br>\n2. Ijuk atau sabut kelapa<br>\n3. Kerikil<br>\n4. Pipa atau selang<br>\n5. Drum diameter 40 cm dan tinggi 72 cm<br>\n6. Gentong atau drum yang seukuran (gentong lebih baik)<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-komponis-dan-sebutkan-komponis-yang-and-958",
            "question": "Apa yang di maksud dengan komponis dan sebutkan komponis yang anda ketahui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "komponis adalah <span>orang yang menciptakan hasil karya musik.<br>komponis-komponisnya yaitu : Addie MS, Erwin Gutawa, Elfas Secoria, Purwacaraka dan Dwiki Dharmawa.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-gerak-dengan-pola-lantai-308",
            "question": "Jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena gerak dengan pola lantai merupakan satu gerakan yang menyatu dalam satu gerakan yang dapat di satukan dalam satu irama musik dalam wujud gerakan sehari-hari secara impulsif lembut,kencang,lambat-cepat,lemas-kencang,tegas terputus-putus.<br><br><br># maaf kalo salah aku cuma tau dan inget itu waktu aku seni tari di jelasinn...<br>semoga membantu dan kalo menurut kamu salah maaf ya ..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-seni-kriya-296",
            "question": "Sebutkan macam macam seni kriya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh seni kriya yaitu :<br>1. Boneka yang terbuat dari Anyaman<br>2. Kursi yang terbuat dari rotan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-macam-macam-kayu-dan-asal-daerahnya-setaunya-aja-mak-599",
            "question": "Sebutkan 5\u00a0macam-macam kayu dan asal daerahnya? setaunya aja makasih\u00a0^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayu besi, maluku<br>kayu kapur, sumatera<br>kayu cempaka, jawa<br>kayu bugis, manado<br>kayu damar, sumatera",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayu gaharu dari kalimantan<br>kayu ular dari papua<br>kayu damar dari sumatera<br>kayu cendana dari nusa tenggara<br>kayu sengon dari yogyakarta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gabungan-latihan-latihan-seluruh-badan-disebut-a-latihan-gera-392",
            "question": "Gabungan latihan-latihan seluruh badan disebut...    a. latihan gerakan seluruh badan\r\n b. latihan gerakan kaki\r\n c. latihan gerakan pundak\r\n d. latihan sempurna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya : d).latihan sempurna",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0jawabannya d. latihan sempurna<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-corak-karya-seni-kontemporer-indonesia-170",
            "question": "Sebutkan 5 corak karya seni kontemporer indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>seni instalasi, body painting, lukisan wayang pasir, patung pasir, dsb.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-alat-musik-ritmisharmonis-dan-melodi-737",
            "question": "10 alat musik ritmis,harmonis dan melodi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pianika, gitar, piano, suling, dll.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ritmis : gendang bedug gong rabana triangle\nharmonis : gitar piano keyboard recorder\nmelodi:rebab mandolin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-membatik-menyulam-menenun-membordir-621",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan membatik, menyulam, menenun, membordir, dan melukis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>Membatik adalah </strong>proses penggambaran motif tertentu pada sebuah kain dengan menggoreskan lilin \u00a0(malam).</li></ul><ul><li><strong>Menyulam atau membordir adalah </strong>proses pembuatan hiasan tertentu pada sebuah kain dengan menggunakan jarum jahit dan benang</li></ul><ul><li><strong>Menenun adalah </strong>salah satu teknik yang digunakan dalam pembuatan kain dengan menggabungkan benang secara memanjang dan melintang atau saling bersilangan.</li></ul><ul><li><strong>Melukis adalah</strong> proses pembuatan sebuah karya seni berupa gambar dengan memulaskan berbagai warna menggunakan kuas lukis diatas permukaan kertas, kanvas atau dinding,</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><ul><li><strong>Berdasarkan teknik pembuatannya batik dibedakan menjadi beberapa jenis, yaitu sebagai berikut :</strong></li></ul><ol><li><strong>Batik Tulis</strong>, yaitu jenis batik yang dibuat dengan cara menghiasi kain dengan motif tertentu menggunakan tangan.</li><li><strong>Batik Cap,</strong> yaitu jenis batik yang dibuat dengan cara menghiasi kain dengan motif tertentu menggunakan cap</li><li><strong>Batik Lukis,</strong> yaitu jenis batik yang dibuat dengan cara melukiskan sebuah motif secara langsung pada kain putih.</li></ol><ul><li><strong>Sulaman atau bordiran dapat dibedakan menjadi beberapa jenis, yaitu :</strong></li></ul><ol><li><strong>Sulam bebas atau sulam benang,</strong> adalah jenis sulaman yang dilakukan dengan menjahitkan benang pada kain tanpa memperhatikan pola tenun kain.</li><li><strong>Sulam hitung jahitan, </strong>yaitu jenis sulaman yang dilakukan pada kain tenun sejajar sambil menghitung jumlah jahitan.</li></ol><p><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></p><ol><li>Materi tentang teknik melukis : brainly.co.id/tugas/724581</li><li>Materi tentang pengertian menenun ; brainly.co.id/tugas/5471972</li></ol><p><strong>Detil jawaban</strong></p><p>Kelas : V (SD)</p><p>Mapel : Snei Budaya</p><p>Bab : Mari berkarya tahap 2</p><p>Kode : 5.19.8</p><p>Kata Kunci : Menyulam atau bordir, melukis, menenun, membatik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-suara-monophonic-dan-poliphonik-441",
            "question": "Jelaskan perbedaan suara monophonic dan poliphonik !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mono : serangkaian bunyi bip yang memiliki frekuensi yang berbeda yang hanya berbunyi dengan satu nada pada satu waktu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "monophonic yaitu jenis musik yang merupakan serangkaian bunyi bip yang memiliki frekuensi berbeda yang hanya berbunyi pada satu nada dn pda satu waktu.<br>sedangkan polyphonic yaitu nada yang menghasiklan 40 nada berbda dalam satu waktu .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}